---
title: Réseau
icon: material/lan
---

# :material-lan: Internet et réseaux :material-lan: {: #net }

!!! progra "Programme"
    |Notions|Compétences|Remarques|
    |--|--|--|
    Transmission de données dans un réseau <br> Protocoles de communication<br> Architecture d’un réseau |Mettre en évidence l’intérêt du découpage des données en paquets et de leur encapsulation.<br>Dérouler le fonctionnement d’un protocole simple de récupération de perte de  paquets (bit alterné).<br> Simuler ou mettre en œuvre un réseau. | Le protocole peut être expliqué et simulé en mode débranché.<br>Le lien est fait avec ce qui a été vu en classe de seconde sur le protocole TCP/IP.<br>Le rôle des différents constituants du réseau local de l’établissement est présenté.
